% 4.2.TestResult.tex
%	Last update: 2022/02/09 F.Kanehori

%\newpage
\subsection{クラス TestResult}
\label{subsec:TestResult}

\def\HS{\Hskip{15pt}}
\begin{Description}{概要}
	テスト結果を管理するクラス。
	2つの配列\var{results}及び\var{visited}を用いて管理する。
	\def\Row#1#2{\tt{#1} & \FCol{165pt}{#2}\\}
	\def\RowSp#1#2{\tt{#1} & \FCol[.85]{165pt}{#2}\\}
	\Vskip{-.8\baselineskip}
	\begin{longtable}[c]{|p{15em}|l|}\hline
    	    \Row{results}{テスト結果情報を累積する配列}
	    \RowSp{%
		{\def\arraystretch{.9}%
		\begin{tabular}{@{\Hskip{15pt}}l}
    	    		results[\it{name}][RST.ERR]\\
    	    		results[\it{name}][RST.SKP]\\
    	    		results[\it{name}][RST.BLD]\\
    	    		results[\it{name}][RST.RUN]\\
    	    		results[\it{name}][RST.RUN]
		\end{tabular}}}{%
		\begin{tabular}{@{\Hskip{10pt}}l}
			{\small コンパイル・実行以外でのエラーコード}\\
			{\small このテストがスキップされたことを示す}\\
			{\small コンパイルの結果コード}\\
			{\small テスト実行の結果コード}\\
			{\small テスト実行の結果コードの予測値}
		\end{tabular}}\hline
    	    \Row{visited}{上記の\tt{\it{name}}の一覧}\hline
	\end{longtable}
	ここで\it{name}はテストが終了したディレクトリの名称(テスト名称)、
	\it{p}と\it{c}\,はそれぞれplatformとconfigurationの名前。
	\tt{RST.xxx}については\Ref{subsec}{ConstDefs}を参照。
\end{Description}

\medskip
\begin{Description}{イニシャライザ}
	\cmnd{\_\_init\_\_(fname, scratch, verbose)}
	\begin{Args}
	  \Item[t]{fname}{%
		テスト結果累積ファイルのベースとなる名前\\
		\Hskip{20pt}\tt{results}\RArrowSp{5pt}\Path{\it{fname}.r}\\
		\Hskip{20pt}\tt{visited}\RArrowSp{5pt}\Path{\it{fname}.v}}
	  \Item[t]{scratch}{%
		テスト結果の登録をスクラッチ状態から始めるか否か。
		Trueが指定されたら、
		指定された名前のテスト結果累積ファイルを消去して
		スクラッチ状態から始める。
		Falseが指定されたら、
		指定された名前のテスト結果累積ファイルから
		以前のデータを読み出してテスト結果データの初期データとする。}
	\end{Args}
\end{Description}

\medskip
\begin{Description}{関数の機能}
  \Function{set\_info(name, category, info)}{%
	引数\tt{name}で指定されたテストに対して、
	テスト結果以外の情報(\tt{RST.ERR, RST.SKP, RST.EXP})を登録する。\\
	\Hskip{20pt}\tt{results[\it{name}][RST.ERR] = \it{info}}\\
	\Hskip{20pt}\tt{results[\it{name}][RST.SKP] = \it{info}}\\
	\Hskip{20pt}\tt{results[\it{name}][RST.RUN][RST.EXP] = \it{info}}\\
	\tt{name}が初出の場合には、テスト結果の登録(\Func{set\_result})に先立ち、
	このメソッドを呼んで\var{results[\it{name}]}を初期化する必要がある。}

  \Function{set\_result(name, category, platform, config, result)}{%
	引数\tt{name}で指定されたテストに対して、
	\tt{category, platform, config}の組合せの結果を登録する。
	ここで\tt{category}は\tt{RST.BLD, RST.RUN}の何れかである。\\
	\HS\tt{results[\it{name}][RST.RUN][\it{platform}][\it{config}] = \it{result}}}

  \Function{finish()}{%
	テスト結果データをテスト結果累積ファイルにシリアライズする。
	テスト結果はメモリ上にしかないので、
	テスト終了時に必ずこのメソッドを呼ぶこと。}

  \Function{erase()}{%
	テスト結果累積ファイルを消去する。
	インスタンス生成時に\tt{scratch}が指定されたならば、
	イニシャライザから呼び出される。}

  \Function{edit\_result\_log(platform, config)}{%
	テスト結果全体を、テスト結果ファイル(\Path{result.log})形式に編集する。\\
	\tt{visited}にリストされているすべてのテストデータを取り出して、
	成功モジュール名を\tt{succs[RST.BLD]}と\tt{succs[RST.RUN]}に、
	失敗モジュール名を\tt{fails[RST.BLD]}と\tt{fails[RST.RUN]}に格納する。
	これらを\Func{\_\_edit\_log\_data}で編集データ\tt{lines}にまとめる。\\
	{\small (例)}\\
        \def\COLWID{\linewidth}
        \addtolength{\COLWID}{-13pt}
	\skip{-1.2}
	%\begin{longtable}[r]{|l|}\hline
	\begin{tabular}{|l|}\hline
	    \begin{minipage}[r]{\COLWID}\footnotesize{\tt{%
		\vrule width 0pt height 1ex\\
tests\\
ビルド成功 (Base:Quaternion,Collision:CDContGJK, \CDots )\\
ビルド失敗 (Framework:FWAppDXTest,Framework:FWAppMultiWinTest, \CDots )\\
実行成功 (Base:Quaternion,Collision:CDContGJK, \CDots )\\
実行失敗 (Foundation:Timer)\\
\\ 
Samples\\
ビルド成功 (Creature:ShoulderJointLimit,Creature:VirtualHuman, \CDots )\\
ビルド失敗 (Framework:FWOptimizer, \CDots )\\
実行成功 ()\\
実行失敗 ()\\
	    }}\end{minipage}\\\hline
	\end{tabular}}

  \skip{1.0}
  \LocalFunction{\_\_serialize(obj, fname)}{%
	引数\tt{obj}で与えられたオブジェクトをシリアライズしてファイル
	\tt{fname}に書き込む。}

  \LocalFunction{\_\_deserialize(fname)}{%
	\Func{\_\_serialize}で書いたデシリアライズデータを読み込んで返す。}

  \LocalFunction{\_\_edit\_log\_data(lines, name, succs, fails)}{%
	引数で与えられたデータを編集して\tt{lines}に追記する。}
\end{Description}

% end: 4.2.TestResult.tex
