% 5.3.1.MakeReport.tex
%	Last update: 2022/02/14 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{MakeReportGit.bat}
\label{subsubsec:MakeReportGit}

\medskip
タスクMakeReportを実行するためのスクリプト(Windowsバッチファイル)。
DailyBuildの結果(ログファイル)から、
基準とするレビジョンの実行結果との差分情報をレポートファイルとして作成する。
この情報はWikiの\KQuote{開発者向け情報}のページから参照できる。
\begin{narrow}[s]
	URL:\Hskip{5pt}\tt{http://springhead.info/wiki/index.php?devel}\\
	\relax[開発版] − [今朝のビルド] − [レビジョン xxxx (yyyy/mm/dd) との比較]
\end{narrow}

\medskip
\begin{Description}{起動形式}
	\cmnd{MakeReportGit.bat [options] [xxxx:yyyy]}
	\begin{Opts}
	  \Item[t]{-c}{レポートファイルをウェブにコピーする}
	  \Item[t]{-k}{作業ファイルを残す}
	  \Item[t]{-s}{サイレントモード}
	\end{Opts}
	\begin{Args}
	  \Item[t]{xxxx}{比較対象レビジョン(ファイル\Path{revision.old}の内容)\,\Note}
	  \Item[t]{yyyy}{レポート対象レビジョン(ファイル\Path{revision.new}の内容)\,\Note}
	\end{Args}
\end{Description}

処理の説明
\begin{enumerate}
  \item	ディレクトリ\Path{Monitoring}に移動して次のコマンドを実行する。\\
	これにより、レポートファイルが作成される。\\
	\Hskip{20pt}\cmnd{cmd /c .\BS bin\BS build\_monitor\_Git \it{args}}\\
	\it{args}には、起動時に指定された引数(\tt{-c}, \tt{-s}は除く)を渡す。

  \item	コピー元/先のディレクトリを定義する。\\
	コピー先ディレクトリ
	\begin{narrow}[\WID]
	    \tt{REPBASE}\LArrowSp{5pt}\verb|<topdir>\core\test\report|\\
	    \tt{WABBASE}\LArrowSp{5pt}\verb|\\haselab\HomeDirs\WWW\docroots\|\Cont\\
	    \Hskip{120pt}\verb|springhead\dailybuild|
	\end{narrow}
	\Vskip{.3\baselineskip}

  \item	オプション引数\tt{-c}が指定されていたらウェブサーバにファイルをコピーする。\\
	コピーするファイルのローカルでの名称とウェブ上での名称は次のとおり。
	\Vskip{-.8\baselineskip}
	{\small \begin{longtable}{@{\Hskip{40pt}}l@{\RArrowSp{5pt}}l}
		\Path{[\it{日付}].report}
			& \verb|"[WEBBASE]\Test.report"|\\
		\Path{[\it{日付}].bldlog.diff}
			& \verb|"[WEBBASE]\report\Build.log.diff"|\\
		\Path{[\it{日付}].stblog.diff}
			& \verb|"[WEBBASE]\rerpot\StubBuild.log.diff"|\\
		\Path{[\it{日付}].runlog.diff}
			& \verb|"[WEBBASE]\rerpot\Run.log.diff"|\\
		\Path{[\it{日付}].spllog.diff}
			& \verb|"[WEBBASE]\rerpot\SamplesBuild.log.diff"|\\
	\end{longtable}}
	\vspace{-.3\baselineskip}

  \item	ローカルのファイルを削除する。\\
	オプション引数\tt{-k}が指定されていない限り、
	ローカルに作成したファイルを削除する。

\end{enumerate}

% end: 5.3.1.MakeReportGit.tex
