% 5.3.5.dailybuildlib.tex
%	Last update: 2022/02/21 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{dailybuild\_lib.pm}
\label{subsubsec:dailybuildlib}

\medskip
Daily Buildの結果解析で共通に使用する関数のライブラリ

\medskip
\begin{Description}{関数の説明}
  \Function{%
	read\_log(\plHshR{modules}, \plAryR{modules}, \plAryR{lines})\\
	\Hskip{60pt}= read\_log(\plVar{logfile}, \plVar{script} [, \plVar{patt\_id}])}{%
	\begin{Args}
	  \Item[t]{\plVar{logfile}}{ログファイル名}
	  \Item[t]{\plVar{script}}{呼び出し元スクリプト名(エラー表示用)}
	  \Item[t]{\plVar{patt\_id}}{モジュール開始パターンID (下表参照)}
	\end{Args}
	\begin{narrow}[s][10pt]
	  \begin{longtable}[r]{cll}\hline
	     id & \MC{1}{c}{pattern} & \MC{1}{c}{用 途}\\\hline
	     0  & \DQuote{\tt{*** \it{proj}: \it{solution} ***}}
		& \Path{Build.log}及び\Path{Run.log}用\\
	     1  & \DQuote{\tt{\it{num}> *** \it{proj}: \it{solution} ***}}
		& \Path{StubBuild.log}用\\
	     2  & \DQuote{\tt{[ \it{alnum} ]}}
	    	& \Hskip{5pt}\tt{filter.pl}用\\\hline
	  \end{longtable}
	\end{narrow}
	\skip{-1.0}
	\begin{Return}
	  \Item[t]{\plHsh{modules}}{モジュール名とスレッド情報を関連付けた連想配列。
		キーはモジュール名、値は\plHsh{threads}の参照。
		ここで\plHsh{threads}はスレッド情報を格納する連想配列で、
		キーはスレッド番号、値はそのスレッドに属するログ行。}
	  \Item[t]{\plAry{modules}}{モジュール名を出現順に格納した配列}
	  \Item[t]{\plAry{lines}}{ログの各行を出現順に格納した配列}
	\end{Return}
	指定されたログファイルを読み込み、モジュール毎にスレッド順に整理する。\\
	モジュールの開始パターンは3種類あり、どれを使うかは引数で指定する
	(引数の説明参照)。\\
	スレッド関連より前に出力されたログ行は、
	スレッド番号$-1$のスレッドに属するものとして扱う。
	また、スレッド関連より後に出力されたログ行は、
	スレッド番号$999$のスレッドに属するものとして扱う。}

  \Function{\plVar{number} = outside\_threads\_before()\\
	    \plVar{number} = outsize\_threads\_after()}{%
	それぞれ、スレッド情報より前の部分に対する仮想スレッド番号($-1$)
	及びスレッド情報より後の部分に対する仮想スレッド番号($999$)を返す。}

  \Function{%
	(\plAryR{modules1}, \plAryR{modules2})\\
		\Hskip{60pt}= associate\_modules(\plAryR{modules1},
		\plAryR{modules2}, \plVar{script)}}{%
	\begin{Args}[r]
	  \Item[t]{\plAry{modules1}}{比較される側(\KQuote{左側})の配列}
	  \Item[t]{\plAry{modules2}}{比較する側(\KQuote{右側})の入力行の配列}
	\end{Args}
	引数で指定された2つのモジュール配列(\plAry{modules1},
	\plAry{modules2}とする)の対応する要素が同じモジュールとなるように
	各配列の要素を調整する。そのために、
	\plAry{modules1}にしかないモジュールに対しては
	\plAry{modules2}に削除モジュールマーク(\SQuote{\tt{\_DEL\_}})を挿入することで、
	\plAry{modules2}にしかないモジュールに対しては
	\plAry{modules1}に挿入モジュールマーク(\SQuote{\tt{\_INS\_}})を挿入することで
	対応をとる。
	挿入モジュールマーク及び削除モジュールマークは
	\tt{mod\_ins()}及び\tt{mod\_del()}で取得する。下図参照。
	\begin{narrow}
	    \def\CLINE{\cline{1-1}\cline{3-3}\cline{5-5}\cline{7-7}}
	    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\MC{3}{c}{input} & \MC{1}{c}{} & \MC{3}{c}{output}\\\CLINE
		1 && 1 & \RArrowSp{10pt} & 1 && 1\\\CLINE
		2 && X & \RArrowSp{10pt} & \tt{\_INS\_} && X\\\CLINE
		3 && 2 & \RArrowSp{10pt} & 2 && 2\\\CLINE
		4 && 3 & \RArrowSp{10pt} & 3 && 3\\\CLINE
		5 && 5 & \RArrowSp{10pt} & 4 && \tt{\_DEL\_}\\\CLINE
		\MC{1}{c}{modules1} & \MC{1}{c}{} & \MC{1}{c}{modules2} & \MC{1}{c|}{}
			& 5 && 5\\\cline{5-5}\cline{7-7}
		\MC{4}{c}{} & \MC{1}{c}{\tt{modules1}} &
		\MC{1}{c}{} & \MC{1}{c}{\tt{modules2}}
	    \end{tabular}
	\end{narrow}}

  \Function{mod\_ins()\\
	    mod\_del()}{%
	それぞれ、挿入モジュールマーク(\SQuote{\tt{\_INS\_}})、
	削除モジュールマーク(\SQuote{\tt{\_DEL\_}})を返す。}

  \Function{\plAryR{buff} = gather\_lines(\plHshR{modules}, \plVar{module})}{%
	\begin{Args}
	  \Item[t]{\plHsh{modules}}{モジュール名と入力行を対応付けた連想配列}
	  \Item[t]{\plVar{module}}{抽出するモジュールの名前}
	\end{Args}
	\begin{Return}
	  \Item[t]{\plAry{buff}}{\plHsh{modules}から
		該当するモジュールの入力行を抽出した配列}
	\end{Return}
	モジュール名とスレッド情報を関連付けた連想配列から、
	指定されたスレッドのログのみを抽出する。
	\Func{rad\_log}で返された\plHsh{modules}を処理の対象とする。}

  \Function{\plVar{result} = is\_in\_buff(\plAryR{buff}, \plVar{data})}{%
	\begin{Return}
	  \Item[t]{\plVar{result}}{一致する要素があったら``真''、なかったら``偽''}
	\end{Return}
	与えられたデータ文字列(\plVar{data}が、指定された文字列配列のいずれかの要素に
	一致するかどうかを判定する(smartmatchの代用メソッド)}
\end{Description}

% end: 5.3.5.dailybuildlib.tex
