% BuildHistory.tex
%	Last update: 2022/03/07 F.Kanehori
\newpage
\section{build\_history.inc.php}
\label{sec:BuildHistory}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{関数構成}
% -----------------------------------------------------------------------
\begin{narrow}[10pt]
	過去のビルドの履歴ページの内容の作成
	\begin{narrow}[20pt]\begin{minipage}{.9\textwidth}
	\dirtree{%
		.1 {\hspace{-10mm}\FUNC{\#build\_history(http GET method) in Wiki page}}.
		.2 plugin\_build\_history\_action().
		.3 build\_history\_get\_options().
		.3 build\_history\_make\_link().
		.4 build\_history\_make\_uri().
		.5 build\_history\_get\_options().
		.4 build\_history\_display\_unit().
		.3 build\_history\_make\_link2().
		.4 build\_history\_make\_uri().
		.5 build\_history\_get\_options().
		.3 build\_history\_make\_table().
		.4 build\_history\_display\_unit().
		.4 build\_history\_get\_head\_info() // comment out.
		.5 build\_history\_get\_repository\_url().
		.4 build\_history\_get\_one().
		.5 build\_history\_get\_repository\_url() // comment out.
		.4 build\_history\_make\_array().
		.4 build\_history\_edit\_one().
		.5 build\_history\_make\_inner\_table().
	}
	\end{minipage}\end{narrow}

	\bigskip
	過去のビルドの履歴ページ(実体作成へのリダイレクトコード)の作成
	\begin{narrow}[20pt]\begin{minipage}{.9\textwidth}
	\dirtree{%
		.1 {\hspace{-10mm}\tt{%
		[[過去のビルドの履歴\orgRA \{今朝|Samples\}のビルドの履歴]] in Wiki page}}.
		.2 plugin\_build\_history\_convert().
		.3 build\_history\_get\_options().
		.3 build\_history\_urlencode() // comment out.
		.4 build\_history\_urlencode\_1() // comment out.
		.5 build\_history\_urlencode\_1() // recurse.
		.3 build\_history\_query\_to\_array().
	}
	\end{minipage}\end{narrow}
\end{narrow}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{関数の説明}
% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_get\_options()}

\begin{FuncDesc}
次の共通パラメータの初期値を決める。

\tt{cookie\_usage}:
\begin{narrow}
       	\FUNC{plugin\_build\_action()}にパラメータを渡す方式をcookieと
	するなら\TT{1}、queryとするなら\TT{0}とする。
       	ただし\Tt{"base"}, \tt{"file"}, \tT{"referer"}以外のパラメータは
	動的に設定するため、常にqueryで渡されるものとする。
\end{narrow}
\tt{delayed\_jump}:
\begin{narrow}
       	「今朝のビルドの履歴」及び「Samplesのビルドの履歴」のページを
	表示するためのパラメータ。
	\TT{1}を設定るすとこれらのページを\VAR{msec}ミリ秒だけ
	表示する。
	\VAR{msec}の設定値は5000 (5秒)。
	(\ref{func:history:convert}
	\FUNC{plugin\_build\_history\_convert()}参照)
\end{narrow}
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{plugin\_build\_history\_action()}
\label{func:history:action}

\begin{FuncDesc}
Wikiからこのpluginが\Tt{GET} methodで呼び出されたときのエントリーポイント。
表示するページのhtmlを生成する。
\end{FuncDesc}

\begin{FuncProc}
  \item	共通パラメータ\TT{cookie\_usage}の値に従ってcookie又はqueryから
	パラメータを取り出す。
	\begin{spacing}{0.9}\skip{-0.3}
	\begin{longtable}{ll}
	    \VAR{base} & \VAR{file}があるディレクトリ名 \\
	    \VAR{file} & 履歴ファイル名(\FILE{History.log}) \\
	    \VAR{type} & ページ種別(1: 今朝のビルド、2: Samplesのビルド) \\
	    \VAR{span} & 表示範囲 \\
	    \VAR{unit} & 表示範囲の単位
			 (\tt{"month"}, \tt{"week"} or \tt{"day"}) \\
	    \VAR{sort} & 表示のソート順序
			 (\tt{"succ"} or \tt{"revision"}) \\
	    \VAR{referer} & 呼出し元URL (サーバが設定する)
	\end{longtable}
	\end{spacing}\skip{-0.7}
	\label{func:action:getparam}

  \item	ページのタイトル\VAR{pagetitle}と見出し\VAR{text}を設定する。
	\label{func:action:pagetitle}

  \item	表示切り替え指定リンク\VAR{links}を作成する(\TAG{table}\CDOTS \TAG{/table})。\\
	\begin{tabular}{l@{ → }l}
	    表示範囲指定 & \FUNC{build\_history\_make\_link()} で作成 \\
	    表示順序指定 & \FUNC{build\_history\_make\_link2()} で作成
	\end{tabular}

  \item	履歴テーブル\VAR{table}を\FUNC{build\_history\_make\_table()}で作成する
	(\TAG{table}\\\CDOTS \TAG{/table})。

  \item	関連ページリンク\VAR{trailer}を作成する。
	\label{func:action:pagelink}

  \item	\VAR{msg}にページタイトルを、\VAR{body}に上記
	\ref{func:action:pagetitle}.から\ref{func:action:pagelink}.までの連接
	を設定して返す。
\end{FuncProc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_make\_uri(\$base, \$file, \$type, \$span, \$unit, \$sort, \$referer)}

\begin{FuncDesc}
	与えられた引数に従ってURIを作成する(\tt{GET} method)。
	\tT{cookie\_usage}の値によりqueryが異なる。
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_make\_link(\$base, \$file, \$type, \$span, \$unit, \$sort, \$referer, \$curr\_span)}

\begin{FuncArgs}
	\VAR{curr\_span} & 現在表示中の表示範囲
\end{FuncArgs}

\begin{FuncDesc}
	過去何ヶ月分を表示するかを指定するリンクを作成する(\TAG{p}\CDOTS \TAG{/p})。
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_make\_link2(\$base, \$file, \$type, \$span, \$unit, \$sort, \$referer, \$curr\_sort)}

\begin{FuncArgs}
        \VAR{curr\_sort} & 現在表示中の表示順序
\end{FuncArgs}

\begin{FuncDesc}
	コミット順で表示するか成功モジュール数順で表示するかを指定する
	リンクを作成する(\TAG{p} \CDOTS \TAG{/p})。
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_display\_unit(\$unit)}

\begin{FuncArgs}
	\VAR{unit} & 表示範囲の単位(\tt{"month"}, \tt{"week"} or \tt{"day"}）
\end{FuncArgs}

\begin{FuncDesc}
	表示範囲の単位を表す文字列を返す。
	引数が予期せぬ値のときは\TT{"month"}が指定されたものとして扱う。
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_make\_table(\$base, \$file, \$type, \$span, \$unit, \$sort)}

\begin{FuncProc}
  \item	表示範囲を設定する。\\
	\begin{tabular}{ll}
	    \VAR{epoch} & レビジョン6364以前にはSamplesの記録がない \\
	    \VAR{limit} & \VAR{span}で指定された範囲で一番古い日付
	\end{tabular}

  \item	テーブル見出し\VAR{caption}を作成する。

  \item	履歴ファイルを読んで過去のコミット情報を\VAR{histories}に取得する。

  \item	\VAR{histories}を解析する。\\
        コミット情報は次のような構造の繰り返しと仮定している
	\BEGINQUOTE
	\skip{-1.0}
	\begin{spacing}{0.85}{\small
	\tt{--[\it{commit-id},\it{long-commit-id},yyyy-mmdd,hh:mm:ss]--}\\
	\tt{tests}\\
	ビルド成功 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	ビルド失敗 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	実行成功 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	実行失敗 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	\it{empty line}\\
	\tt{Samples}\\
	ビルド成功 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	ビルド失敗 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	実行成功 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	実行失敗 (\it{modules}, \CDOTS)\\
	}\end{spacing}
	\skip{-1.0}
	\ENDQUOTE
        これらより、
	コミットID(\it{commit-id})と日付(\tt{yyyy--mmdd})をキーとし、
	2行目からのモジュール情報(12行分)を値とした配列\VAR{history}を作成する。
	ただし、同一日付のものは2個目以降を破棄、直前のモジュール情報と
	同一の場合は``\tt{-*-}''で置き換える。

  \item	上で設定した\VAR{history}の各\VAR{revision}, \VAR{date}ペアについて、
	\begin{enumerate}
	  \item	\FILE{history.log}から\VAR{revision}の情報を読み出し、
		\begin{narrow}
			\VAR{tmp}\LARROW \FUNC{build\_history\_get\_one()}\\
			\VAR{tmp}のフォーマットは次のとおり\\
			\skip{-1.0}
			\begin{spacing}{0.85}{\small
			\begin{tabular}{lll}
			    column & 0〜6   & コミットID (7桁) \\
				   & 7〜15  & ビルド日付("yyyy-mm-dd") \\
				   & 16〜18 & 成功モジュール数 \\
				   & 19〜21 & エラーモジュール数 \\
				   & 22〜   & 成功モジュール名
			\end{tabular}
			}\end{spacing}
		\end{narrow}
		\skip{-.7}
	  \item	ソートキー
		\begin{narrow}
		    \VAR{sort}が\TT{"revision"}なら\VAR{revision}の7〜23カラム\\
		    \VAR{sort}が\TT{"succ"}なら\VAR{tmp}の16〜18＋
		    \VAR{revision}の7〜23カラム
		\end{narrow}
		を作成し、

	  \item	ソートキーをキーとして\VAR{moduleis}に\VAR{tmp}を格納する。
	\end{enumerate}

  \item	\VAR{moduleis}をキーの逆順にソートする。

  \item	\VAR{modules}よりテーブル\VAR{table}を次のようにして作成する。\\
  	\VAR{modules}の各(\VAR{key}, \VAR{val})ペアについて、
	\begin{enumerate}
	  \item	\VAR{val}の23カラム以降(成功モジュール名)を編集
		\begin{narrow}
			\VAR{mod\_names} \LARROW \ \FUNC{build\_history\_make\_array()}
		\end{narrow}
	  \item	\VAR{val}と組み合わせて表示1行分を編集
		\begin{narrow}
			\VAR{table} \LARROW \ \FUNC{build\_history\_edit\_one()}
		\end{narrow}
	\end{enumerate}

  \item	\VAR{caption}と\VAR{table}を連接して返す。
\end{FuncProc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_get\_one(\$revision, \$date, \$type)}

\begin{FuncArgs}
	\VAR{revision} & 取得するデータのコミットID \\
	\VAR{date}     & 取得するデータの日付 \\
	\VAR{type}     & ページ種別(1: 今朝のビルド、2: Samplesのビルド)
\end{FuncArgs}

\begin{FuncProc}
  \item	\VAR{output} \LARROW 指定されたレビジョンの\FILE{result.log}の内容

  \item	ビルドの成功・失敗、実行の成功・失敗が記録されている行を設定する。
	\begin{spacing}{0.9}\skip{-0.6}
	\begin{longtable}[l]{@{\Hskip{45pt}}ll}
	    \VAR{b\_succ\_1} & testsビルド成功 \UDAGGER{} \\
	    \VAR{b\_fail\_1} & testsビルド失敗 \UDAGGER{} \\
	    \VAR{r\_succ\_1} & tests実行成功 \\
	    \VAR{r\_fail\_1} & tests実行失敗 \\
	    \VAR{b\_succ\_2} & Samplesビルド成功 \UDAGGER{} \\
	    \VAR{b\_fail\_2} & Samplesビルド失敗 \UDAGGER{} \\
	    \VAR{r\_succ\_2} & Samples実行成功 \\
	    \VAR{r\_fail\_2} & Samples実行失敗
	\end{longtable}
	\skip{-0.8}
	\begin{narrow}[s]
        	\DAGGER \small{レビジョン7031の前後で、result.logに記録されて
		いる「ビルド失敗」と「実行成功」の順序が入れ替わっている。}
	\end{narrow}
	\end{spacing}
	\skip{-0.1}

  \item	ビルドの成功モジュール数、失敗モジュール数を数える。
	testsを対象とするかSamplesを対象とするかは引数\VAR{type}に従う。
	モジュール数とは、括弧の中のカンマで区切られた要素の数である。

  \item	成功モジュール名リストを作成する。 \\
	\begin{tabular}{ll}
	    testsの場合   & 実行成功モジュール名リストを作成 \\
	    Samplesの場合 & ビルド成功モジュール名リストを作成
	\end{tabular}

  \item	次の形式で結果を返す。\\
	\skip{-1.0}
	\begin{spacing}{0.9}\skip{-0.7}
	\begin{longtable}[l]{@{\Hskip{45pt}}lll}
	    column & 0〜6   & レビジョン番号(4桁) \\
		   & 7〜15  & ビルド日付("yyyy-mm-dd") \\
		   & 16〜18 & 成功モジュール数 \\
		   & 19〜21 & エラーモジュール数 \\
		   & 22〜   & 成功モジュール名
	\end{longtable}
	\end{spacing}
	\skip{-0.4}
\end{FuncProc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_edit\_one(\$data, \$style)}
\label{func:history:edit:one}

\begin{FuncDesc}
	\ref{func:history:make:array} で作成したデータを分解し、
	htmlのテーブル要素1行分を作成する。
        成功モジュール名の部分は\FUNC{build\_history\_make\_inner\_table()}により、
        内部テーブル(\TAG{td}\TAG{table} \CDOTS \TAG{/table}\TAG{/td})として
	作成する。
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_make\_array(\$data)}
\label{func:history:make:array}

\begin{FuncDesc}
  \item	引数で与えられたモジュール名並びの文字列(\VAR{data})を分解し、
	lib名毎にまとめた配列(\VAR{o\_ary})として返す。\\
	\begin{tabular}{lcl}
	    \VAR{data}  & $=$ &
		\tt{"Lib1:Mod11,Lib1:Mod12,\LDOTS,LibN:ModN1,\LDOTS"}\\
	    \multicolumn{3}{l}{\hspace{15pt}\DARROW}\\
	    \VAR{o\_ary} & $=$ &
		\tt{array("Lib1:Mod11,Mod12,\LDOTS", \LDOTS,}\\
			& \phantom{$=$} & \phantom{\tt{array(}}\tt{%
			  "LibN:ModN1,ModN2,\LDOTS", \LDOTS)}
	\end{tabular}
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_make\_inner\_table(\$data)}

\begin{FuncArgs}
	\VAR{data} & 成功モジュール名リスト \\
	& \tt{"Lib1:Mod11,Mod12,\LDOTS;\LDOTS;LibN:ModN1,ModN2,\LDOTS"}\\
	& \ref{func:history:make:array} で作成した配列要素を\TT{`;'}で結合した形式
\end{FuncArgs}

\begin{FuncDesc}
	\VAR{data}を\TT{`;'}で分解した各要素は
	\TT{"Lib1:Mod11,Mod12,\LDOTS"}という形式になっている。
        これを、
	\medskip
	\begin{narrow}
		\begin{tabular}{|l|l|} \hline
		    \multicolumn{2}{|l|}{Lib:} \\\hline
		    \hspace{5pt} & \tt{Mod1,Mod2,\LDOTS} \\\hline
		\end{tabular} \\
	\end{narrow}
        というテーブルのコードにする。罫線は書かない。
\end{FuncDesc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{plugin\_build\_history\_convert()}
\label{func:history:convert}

\begin{FuncDesc}
Wikiから\FUNC{\#build\_history()}で呼び出されたときのエントリーポイント。
\end{FuncDesc}

\begin{FuncProc}
  \item	リダイレクトコード\VAR{redirect\_to}に次のものを設定する。\\
	共通パラメータ\TT{cookie\_usage}が\TT{0}のとき：
	\begin{narrow}
                引数を取り出し、refererを追加する。
	\end{narrow}
	共通パラメータ\TT{cookie\_usage}が\TT{1}のとき：
	\begin{narrow}
                引数を取り出し、queryを再構成する。 \\
                次のキーについては、指定がなければデフォルト値を設定する。
		\begin{spacing}{.9}
		\begin{narrow}
			\begin{tabular}{lcl}
			    type & \RARROW & \tt{1} \\
			    span & \RARROW & \tt{1} \\
			    unit & \RARROW & \tt{"month"} \\
			    sort & \RARROW & \tt{"succ"}
			\end{tabular}
		\end{narrow}
		\end{spacing}
		\skip{.5}
		キー\TT{referer}を追加する。 \\
		次のキーについては、\TT{cookie}に値を設定する。
		\begin{narrow}
			\tt{"base"}, \tt{"file"}, \tt{"referer"}
		\end{narrow}
	\end{narrow}

  \item	遅延ジャンプ実現のためのフック \\
        共通パラメータ\TT{delayed\_jump}が設定されていたならば、
	\VAR{msec}に指定した時間だけ遅延するコードを生成する
	(JavaScriptのタイマ機構を使用する)。

  \item	\VAR{redirect\_to}で指定したロケーションへジャンプする。 \\
        これにより\ref{func:history:action}
	\FUNC{plugin\_build\_history\_action()} が呼び出される。

\end{FuncProc}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsubsection{build\_history\_query\_to\_array(\$query)}

\begin{FuncArgs}
	\VAR{query} & クエリ文字列
\end{FuncArgs}

\begin{FuncDesc}
	クエリ文字列は\TT{"key1=val1\&\LDOTS\&keyN=valN"}という形式をしている。
	これを、配列\VAR{queries}に次のように設定して返す。
	\begin{narrow}
		\verb|$queries[key1] = val1| \\
		\hspace{30pt}\VDOTS \\
		\verb|$queries[keyN] = valN|
	\end{narrow}
\end{FuncDesc}

% end: BuildHistory.tex
