% CSInterface.tex
%	Last update: 2022/03/14 F.Kanehori
\newpage
\section{概要}
\label{sec:Overview}

\medskip
\noindent
\bf{ソースファイル}
\begin{narrow}
	\verb|"Springhead\bin\src\swig\Source\Modules\sprcs.cpp"|
\end{narrow}

\bigskip
\noindent
\bf{ビルドについて}
\begin{enumerate}
  \item	使用するVisual Studioの現在のバージョンは2019である。
  \item	Debug構成でビルドすると\tt{SNAP}, \tt{DUMP}などが有効となり、
	出力されるソース中に各種情報がコメントとして埋め込まれる。
	\begin{itemize}
	  \item	多くの場合に、生成された行に対応するソース行番号が含まれている。

	  \item	\tt{"//+"}で始まる番号はノード番号であるが、
		\tt{get\_node\_info()}が呼び出される度に割り当てられるので
		ノードの識別には役に立たない(同じノードに複数の番号が割り当てられる)。
		\begin{description}
		  \item	[※]
			ソース中のマクロ\tt{BREAK\_NODE\_NO}に上記のノード番号を設定し、
			関数\FUNC{debug\_break\_at()}にブレークポイントを設定すれば、
			その行が生成される(\FUNC{get\_node\_info()}が呼ばれる)タイミング
			で停止させることができる。
		\end{description}

	  \item	\CPP 側で\FUNC{::SysAllocStringLen()}により割り当てたメモリを解放する
		コードは\\
		\hspace{20pt}\verb|#ifdef FREE_UNMANAGED_MEMORY| 〜 \verb|#endif|\\
		で囲まれている。現在のままで特にメモリ関連の不都合が起きないのであれば、
		適当なタイミングでこれを外した方がよいと思われる。
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\medskip
\noindent
\bf{\tt{.exe}ファイルについて}
\begin{enumerate}
  \item	現状ではビルドをするとビルド構成に応じて、
	\begin{narrow}[\WID]
	\small{%
	\verb+$(Solutiondir)/{Win32|x64}/{Debug|Release}16.0/swig16.0.exe+}
	\end{narrow}
        が生成される。

  \item	また、ビルド後のイベントとして上記で生成された\FILE{.exe}ファイルが\\
	\hspace{20pt}\verb+Springhead\bin\swig\swig.exe+\\
	\hspace{20pt}\verb+Springhead\bin\swig\swig_sprcs.exe+\\
	という名前でコピーされる。

  \item	\FILE{sprcs.cpp}は互換のためにコピーされるものであり、
	C\#側での対応ができたならコピーは不要となる。
\end{enumerate}
          
\medskip
\noindent
\bf{特別な扱いをしているもの}
\begin{enumerate}
  \item	トークンの置き換え\\
	\medskip
	\small{\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\RARROW\hspace{5pt}}l}
	    \tt{"UTString"} & \tt{"std::string"}\\
	    \tt{"GLuint"} & \tt{"unsigned int"}\\
	    \tt{"FWApp::Timers"} & \tt{"std::vector<(UTRef<(UTTimerIf)>)>"}\\
	    \multicolumn{2}{l}{\tt{"PHEngines::base::iterator"}}\\
		& \tt{"std::vector<(UTRef<(PHEngine)>)>::iterator"}\\
	    \multicolumn{2}{l}{\tt{"PHEngines::base::const\_iterator"}}\\
		& \tt{"std::vector<(UTRef<(PHEngine)>)>::const\_iterator"}\\
	\end{tabular}}

  \item	templateクラス\\
	形名が\tt{"TAffine"}で始まるメンバをもつクラスは出力しない。
	\medskip

  \item	識別子名の置き換え処理\\
	\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\RARROW\hspace{5pt}}l@{\hspace{20pt}}l}
	    \tt{"checked"} & \tt{"checked\_"} & \small{\CS のリザーブドワード}\\
	    \tt{"base"}	   & \tt{"base\_"}    & \small{\CS のリザーブドワード}\\
	    \tt{"is"}	   & \tt{"is\_"}      & \small{\CS のリザーブドワード}\\
	    \tt{"ptr"}	   & \tt{"ptr\_"}     & \\
	\end{tabular}
	\medskip

  \item	スコープの置き換え\\
	\medskip
	\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\RARROW\hspace{5pt}}l}
	    \tt{"SprCOLLADA::physics\_material"} & \tt{"physics\_material"}\\
	    \tt{"SprCOLLADA::physics\_materialCommon"} & \tt{"physics\_materialCommon"}\\
	    \tt{"gimite::ip\_address"} & \tt{"ip\_address"}\\
	    \tt{"gimite::socket\_address"} & \tt{"socket\_address"}\\
	    \tt{"gimite::socket\_streambuf"} & \tt{"socket\_streambuf"}\\
	    \tt{"gimite::socket\_stream"} & \tt{"socket\_stream"}\\
	    \tt{"gimite::bound\_socket"} & \tt{"bound\_socket"}\\
	    \tt{"gimite::server\_stream\_socket"} & \tt{"server\_stream\_socket"}\\
	    \tt{"gimite::diagram\_socket"} & \tt{"diagram\_socket"}\\
	\end{tabular}
	\medskip

  \item	全メンバを引数にもつコンストラクタの自動生成\\
        次のクラスについては、全メンバを引数にもつコンストラクタを自動的に生成する。
	\tt{\begin{narrow}
		"Vec2f", "Vec2d", "Vec3f", "Vec3d", "Vec4f", "Vec4d"\\
		"Quaternionf", "Quaterniond"\\
		"Posef", "Posed"\\
		"Matrix3f", "Matrix3d"\\
		"Vec2i", "Vec3i", "Vec6d"\\
		"Curve3f"
	\end{narrow}}
	\medskip

  \item	\FUNC{ToString()}の自動生成\\
        クラス名が次の名前で始まるクラスについては\FUNC{ToString()}を自動的に生成する。
	\tt{\begin{narrow}
		"Vec", "Quaternion", "Pose", "Matrix", "Affine"
	\end{narrow}}
        ただし\FUNC{MatrixExtension}は例外。

\end{enumerate}

\medskip
\noindent
\bf{出力ファイル}
\begin{enumerate}
  \item	\FILE{cs\_object.cs}, \FILE{wrappers.cs}\\
	wrapperクラス(\FILE{wrappers.cs})は
	\tt{CsObject}クラス(\FILE{cs\_object.cs})を継承する。
	基本データ型のwrapperクラスを格納。

  \item	\FILE{module.wrapper.cs}\\
	構造体、vector、配列のwrapperクラスを格納。

	\tt{wrapper}クラスの命名規則は次のとおり。
	\begin{narrow}
		\tt{structwrapper\_<構造体名>}\\
		\tt{vectorwrapper\_<構造体名>}\\
		\tt{arraywrapper\_<構造体名>}
	\end{narrow}

  \item	\FILE{CSxxxx.wrapper.cs}\\
	\tt{xxxx} (Collision, Graphics, HumanInterface, Physics)の各々で
	定義されているクラスをC\#に変換したものを格納。

\end{enumerate}

% end: CSInterface.tex
